**松田-{咲}-實**（，），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[企業家](../Page/企業家.md "wikilink")、前[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")[事務所經營者](../Page/經紀人.md "wikilink")。男性。出身於[宮城縣](../Page/宮城縣.md "wikilink")[栗原市](../Page/栗原市.md "wikilink")。曾任副理事長。

## 來歷、人物

早年以[詩人為目標前往東京](../Page/詩人.md "wikilink")，之後作為兼職客服人員加入[東京俳優生活協同組合](../Page/東京俳優生活協同組合.md "wikilink")（以下簡稱俳協）。

1984年，松田身為俳協經理[NHK Promote Service（今NHK
Promortion）業務提攜的員工一起從俳協獨立](../Page/日本廣播協會.md "wikilink")，成立[株式會社](../Page/株式會社.md "wikilink")[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")（<small></small>，簡稱ARTS），並就任該公司的社長。1990年，成立ARTSVISION附屬聲優培訓學校[日本播音演技研究所](../Page/日本播音演技研究所.md "wikilink")。並在1997年，成立子聲優事務所[I'm
Enterprise](../Page/I'm_Enterprise.md "wikilink")（<small></small>，簡稱I'm）。

社長時期，松田曾經發掘並培養出[林原惠](../Page/林原惠.md "wikilink")、[三石琴乃](../Page/三石琴乃.md "wikilink")、[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")、[田村由香里等第一線的偶像聲優](../Page/田村由香里.md "wikilink")。並根據唱片公司的不同，有些案例會將其更名為公司的執行製作人。此外，[King
Records代表董事](../Page/國王唱片.md "wikilink")[大月俊倫擔任旗下唱片公司](../Page/大月俊倫.md "wikilink")[Star
Child的執行製作人時](../Page/Star_Child.md "wikilink")，松田經常被排除在外。

2006年12月，松田因為涉嫌[猥褻一位志願當聲優的](../Page/猥褻.md "wikilink")16歲少女。次年2007年4月4日，他被東京都警方拘捕協助調查，其後因為糖尿病的關係而保釋外出。同年5月28日，警方決定就上述事件起訴松田，翌日登上新聞，令此事件正式曝光\[1\]\[2\]\[3\]\[4\]。犯案當時，松田表示這位志願當聲優的少女面容覺得可愛，但是後來這位少女的並未通過徵選\[5\]\[6\]\[7\]。經歷了這則緋聞風波之後，到了2007年5月30日，他辭去ARTSVISION和子公司I'm
Enterprise、日本播音演技研究所等他所創立的公司的社長職位。至於該案件後來最終判決的結果是獲不起訴處分\[8\]。

## 著書

  - 《詩真集白追憶》（[日本播音演技研究所出版事業部發行](../Page/日本播音演技研究所.md "wikilink")、發售，1999年
    ISBN 4-7669-3101-7）－「草田未海」名義。
  - 《聲優白書》（，2000年3月發行 ISBN 4-87278-564-9）

## 相關項目

  - [ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")
  - [I'm Enterprise](../Page/I'm_Enterprise.md "wikilink")

## 參考文獻

[Category:日本企業家](../Category/日本企業家.md "wikilink")
[Category:動畫相關人物](../Category/動畫相關人物.md "wikilink")
[Category:宮城縣出身人物](../Category/宮城縣出身人物.md "wikilink")
[Category:ARTSVISION集團](../Category/ARTSVISION集團.md "wikilink")
[Category:I'm Enterprise](../Category/I'm_Enterprise.md "wikilink")

1.  [](http://www.youtube.com/watch?v=AXh0D9M_m9c).
    [YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink"). \[2018-12-31\] .
2.  [当声优先过"潜规则"！ArtsVision声优事务所社长被控猥亵少女](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/news/guowainews/0705/897955.html)
    ，太平洋遊戲網
3.  [恋声迷AV社前集体抗议,"猥亵门"波澜又起](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/news/guowainews/0706/899710.html)
    ，太平洋遊戲網
4.  [田村博客言清白，堀江脱社正名节-猥亵门后续报道](http://www.pcgames.com.cn/cartoon/news/guowainews/0706/901726.html)
    ，太平洋遊戲網
5.
6.
7.
8.  添田哲郎「」《》2007年12月號，第106－111頁。